---
title: >-
    شمارهٔ ۳۱۷
---
# شمارهٔ ۳۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>امیدگاها امیدوارم که از جفایت روا نداری</p></div>
<div class="m2"><p>جفاکشان را شود مبدل به ناامیدی امیدواری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز تیغ جورش ز کار کارم گذشت و رحمی نکرد یارم</p></div>
<div class="m2"><p>چگونه زین‌پس زیم که دارم هزار زخم و تمام کاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کسی‌ست از جور باستانت ز حالم آگه بر آستانت</p></div>
<div class="m2"><p>که دیده باشد هزار خفت کشیده باشد هزار خاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>رخ تو باشد ز دیده پنهان ز داغ دوری ز درد هجران</p></div>
<div class="m2"><p>نه در برم دل نه در تنم جان قرار گیرد ز بی‌قراری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گذشت عمری که نیست ما را رهی به کویت گهی خدا را</p></div>
<div class="m2"><p>ز یار دیرین بپرس ما را ز راه رسم وفا و یاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز عشق دارم به دل هزاران غم و درین غم چه چاره یاران</p></div>
<div class="m2"><p>که غمگساری ز غمگساران نجوید دل ز غمگساری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز بهر جورش چو من هلاکم ز شوق تیغش دلی‌ست چاکم</p></div>
<div class="m2"><p>از او چه نالم اگر به خاکم کشد به خاری کشد به زاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>جفایت از پی وفا ندارد چرا ز حسرت به خون نغلتم</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌زنی تو ز جور زخم و ز لطف مرهم نمی‌گذاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>بر آستانت ز درد مردم چو شمع کشته ز غم فسردم</p></div>
<div class="m2"><p>چه باک از اینم که جان سپردم به خاک کویت گرم سپاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چگونه مشتاق از آن جفاجو گهی ننالم گهی نگریم</p></div>
<div class="m2"><p>که هست کارش به غیر رحم و بدردندان ستم‌شعاری</p></div></div>